欲示範揮警棍遭官拒絕

欲示範揮警棍遭官拒絕

要聞

【本報訊】朱經緯昨差點有機會公開表演案發當日如何揮動警棍，其代表大律師彭彼得將與涉案同類型警棍交給他，要求他示範，但主任裁判官錢禮（圖）自言可在呈堂錄影片段看到朱如何揮動警棍，不用朱示範。控方資深大律師麥禮士笑言，可考慮在辯方大狀身上示範如何用警棍。

官質疑自辯如上戰術堂

同屬警隊出身的彭將警棍交給朱後，特意「溫馨提示」朱要冷靜，不要重蹈他日前在庭上以棍敲枱遭官訓斥的覆轍。錢官稱不用朱示範後，書記聞言即收回警棍。

對於朱在庭上長篇大論解釋如何應付群眾聚集，錢官亦表不滿，指被告自辯一天半仍未講到涉案關鍵情節，質疑「我們是否在上戰術堂」，直言容忍也有限度，要求彭控制聆訊進度及被告作供方向。其後彭引述《公安條例》條文時，錢官再要求他加快提問速度。彭聞言喃喃自語：「如果沒有這麼多騷擾的話……」錢官淡淡的問彭：「你是向我說話嗎？」彭說不是。

朱承認曾用警棍打事主鄭仲恒，但強調理由包括鄭不服從指令及向其他警員作出侵略性動作。朱自告奮勇示範鄭當時的表情和動作，挺胸揚手，雙腳微微分開，頭部大幅度急促搖向右邊，朱的姿態頗似電影《少林足球》中演員田啟文所做的假動作。

■記者楊家樂

朱承認曾用警棍打事主鄭仲恒，但強調理由包括鄭不服從指令及向其他警員作出侵略性動作。朱自告奮勇示範鄭當時的表情和動作，挺胸揚手，雙腳微微分開，頭部大幅度急促搖向右邊，朱的姿態頗似電影《少林足球》中演員田啟文所做的假動作。

錢官睇黎都唔係好妥辯方果邊

控方資深大律師麥禮士笑言，可考慮在辯方大狀身上示範如何用警棍。

Marash明寸9佢

大佬呀 片都有埋 你點打甩呀

佢當人弱智定ON9
人證物證都有仲示範黎做乜鳩

段片好清楚

個法官已經好不滿

其後彭引述《公安條例》條文時，錢官再要求他加快提問速度。彭聞言喃喃自語：「如果沒有這麼多騷擾的話……」錢官淡淡的問彭：「你是向我說話嗎？」彭說不是。

中學見訓導主任 ?

我知入就入硬, 係擔心個官可能共底, 會輕判
而家睇到個官好似冇特別優待辯方

睇個官同埋大律師識唔識講中文

「係，我係打市民，
但呢單案既重點係我先識戰術訓練！」

得唔得？

成日話佔中要剎一警百，亂打市民就好坐一個刹一警百啦

笑到pk

完美演繹咩叫九唔搭八

擔心會唔會辯方喺度搞搞陣博個官程序錯或者出現偏頗情況，然後用呢個原因上訴打甩仲好

呢度案嘅重點唔係我有冇打市民，而係浪子回頭金不換啊法官大人

咁on9嘅律師 除左cctvb d劇見過外 真係第一次見

殺一儆百

我舊豬膶呢?係咪你食左

應該兩樣都得

係兩樣都得但都會揀其中一樣
唔會講講下英文又轉中文

究竟呢單野係法庭好笑啲定碌撚審狼英搞笑啲

唉

唉 柒警點解會放返出黎

點解警察裝備可以隨便拎到上庭
定果支有label到係證物 係果日鏡頭影住果支?

錢禮係印藉，兩邊律師都係鬼佬，所以開英文台

不過錢禮本人係識聽廣東話嘅

邊到開庭？想去聽

錢禮唔係釘官，佢審案算公道

法 庭
Court :
第八庭 四樓 No.8 (4/F)
裁判官
Magistrate :
錢禮主任裁判官 Ms. Bina CHAINRAI, Principal Magistrate

時間
Time
案件編號
Case No
被告/ 答辯人
Defendant/ Respondent
控罪/ 性質
Offences/ Nature
聆訊
Hearing
上午
09:30 am
ESCC1912/2017
朱經緯 CHU, FRANKLY
襲擊致造成身體傷害
Assault occasioning actual bodily harm
續審
Part Heard

東區8號庭

Are you talking to me?
No.

個官見完條廢柴都覺得佢on9

識都扮唔識啦

Sorry 囉

其實Assault 就入硬，但係辯方做咁多野都係想表達occasioning actual bodily harm 係一個doubt。
如果今次magistracy court 判convict ，高院上訴庭都有機會推翻。

去聽吓都好

個律師新仔黎？

控方資深大律師麥禮士笑言，可考慮在辯方大狀身上示範如何用警棍。

記者都玩埋一份

UNHEALTHY WIND

隻豬個律師應該都係印裔

笑死

豬蛇

之前又瀨尿牛丸捉內鬼

朱西偉向公眾表示警隊有幾on9

無知一問
下次幾時開庭

日期：
時間：0930
地點：東區8庭4樓

Actually講英文is 5 is 威 D?

不如你上庭同個官咁講

你居然口吐人言

個大狀上次一棍敲落張檯度,個官都未嬲完,又想整多單過佢嘆

認罪輕判都明
家陣想打甩但又搞呢搞路
仲要嚇埋個法官
唔即場告藐視法庭都執到啦

上堂道火都未落又玩警棍又講戰術
法官EQ高都冇用啦

佢仲係警犬身份可能會拉個法官

少林足球田雞

丁生

佢地咁做係因為而家控方同個官氣勢強
所以就做Don9野出黎，等佢地囂
一囂就做錯事，一做錯事個氣勢就轉弱
到時就反攻

錢禮中文唔太好 所以一律審訊用英文
份人仲好理性好均真 班友咁樣辯解自求多福

actually有d比較技術性既字法律界人士比較習慣用英文，所以中英夾雜好難避免
體諒下

actually隻字唔多覺好技術性囉
btw吹下水姐 繼續討論

我知，呢個我特登既

丁蟹

越嚟越搞笑

其實條友真係自辯緊？

辯方律師本身係半桶水律師，唔知邊個陷害朱蛇提議佢請條咁嘅友。本身都入硬咁濟，有呢條友加多腳，隨時罪加一等

黑警

無人撐 無人俾錢
就只能夠用廢律師

同之前7警個律師團爭好遠

朱經緯昨差點有機會公開表演案發當日如何揮動警棍，其代表大律師彭彼得將與涉案同類型警棍交給他

藏有指節環,彈簧刀,警棍等係犯法架喎 仲公然拎出黎舞?

丁蟹上身

每段都笑左一笑
講真辯方咁樣打官司
同用生命值硬接冇乜分別

are you talking to me?

Ms Bina Chainrai

Ms Chainrai was born in India in 1957. She obtained LL.B. and P.C.LL. from the University of Hong Kong in 1980 and 1981 respectively. She further acquired a Diploma in Chinese Law from the University of East Asia, Macau in 1989. She was called to the Bar in Hong Kong in 1982 and in the United Kingdom in 1985. She was in private practice between 1982 and 1990. She was appointed as a Permanent Magistrate in 1990.

讀港大咁耐
又喺澳門大學讀過Chinese Law
應該點都識少少中文

屌你老母臭閪呀朱經緯！

呢個好煩，到好深入，但都算明事理嘅，唔似共
尤其個差佬咁鳩辯，呢個官真係會屌狗

下次衰強姦既話...

彭彼得當年都係黑警 停職7年照收400萬人工去讀法律
隻豬西偉都要出幾球請佢

條友jm9 係咁要拎條棍出黎

呢個律師好似係當年涉貪嗰啲黑警黎

咁on9都做到律師

俾我係個官望住呢兩條on9會想笑多過嬲

唔好忘記上訴庭先係最關鍵

控方靚女律師

積下口德啦，朱蛇當差幾十年，打政府工做到退休，因為俾記者影到打左人一棍，就嚟幾百萬退休金無晒，臨老要做番看更阿叔。

唔講咁多
Marash好波

唔好意思,有案底連看更都無得佢做

執紙皮得喇掛

7警請清洪 點比呀

霞姨!!!!!
呢個中狀收錢做啲咁嘅野?

廣東人有句野可以總結你堆廢話
我幫你rephrase 埋佢

"朱蛇佢臨天光先嚟瀨屎"

口德呢就唔係咁積嘅

同向太搵食咪得

響向太面前揮舞警棍